營養師入 到底雞肉有無肌酸

之前睇咗篇咁嘅文章

話雞肉不含肌酸 我心諗 都on9

之後我搵資料 有人話雞肉唔係無肌酸 係比其實肉少好多

但我啱啱又見到張圖

明明每kg只係比其他肉少啲 點解又話佢好少肌酸 又話佢無肌酸 點解要屈雞？

條腰好幼 點東可以粗翻啲

點樣*

Creatine 唔係essential fatty acid
補黎冇咩用

Amino acid*

但係佢係構成ATP-CP既重要成份呢, 點會無用

我諗佢意思係話creatine可以由體內其他amino acid合成
唔需要特別加強補充
D paper都指出creatine既supplement其實作用不大
除外你係做hours以上的運動

唔該晒你補充
太懶擺低paper啲conclusion

我每星期6日ppl+hiit 每次1.5h+20mins
無用？我用monodhydrate creatine 每日10g
做deadlift兩個月由40kg上到170kg
肌肉5日內因為儲水重咗3kg 無用？
係呀可以由其他amino acid合成 但身體除咗bcaa同eaa加埋9種同omega3 講咗有幾可有野係合唔到
但做專項運動就要focus喺某啲作用嘅營養上補充㗎啦

食肥自己